. source control  נחוץ על מנת שמתכנתים רבים יוכלו לעבוד יחד על אותו הקוד מבלי להפריע אחד לשני. Soucre controle מונע את האפשרות שמתכנת מסוים יכתוב טעויות בקוד הראשי מבלי שיהיה אפשר למצוא או לתקן אותן ובכך יפגע בקוד. עם הsource control  ניתן למצוא בקלות את החלק שהוא כתב ולמחוק/לתקן/לא להכניסו מלכתחילה. בנוסף ניתן למזג כמה קודים בצורה יעילה ונוחה יותר.
2. git status
3. git log
4. reset –soft <command>  - חוזרת ללא מחיקה.
Reset –hard <command> - אם רוצים למחוק עד אליה.
5. rebase  הוא פעולה שעושים על מנת לקבל את השינויים מענף מסויים. הוא טוב במקרה של commit לא נכון.
6. svn log –v –r <revision>

7.

git is awesome. its the best source control.
I love git and the people who made it, their awesome.
I am a elite Programmer and I know how to use git.

git is a free and open source distributed revision control system.
git is easy to learn https://git-scm.com/documentation